\section{Измерить ёмкость конденсатора.} 
\par Известно, что при разрядке конденсатора ёмкости $C$ через резистор сопротивления $R$ напряжение на нем зависит от времени по формуле $U = U_oe^{-t/RC}$. Мультиметр разрешается использовать только в режиме вольтметра или омметра.
\par \textit{Оборудование: }конденсатор, мультиметр, секундомер, миллиметровка.
\vspace{0.4cm}

\section{Измерить коэффициент трения между шнуром и трубой.}
\par Известно, что если шнур переброшен через трубу круглого сечения, то он начнёт проскальзывать при силе натяжения $F_2 = F_1e^{\mu \varphi}$, где $F_1$~--- сила натяжения другого конца шнура, $\varphi$~--- радианная мера дуги, по которой шнур соприкасается с трубой.
\par \textit{Оборудование:} шнур, нитки, 2 груза равной массы, скотч, миллиметровка, труба.
